警拘 5 男涉串謀縱火、藏仿製槍械 被指去年 10 月汽油彈襲九龍塘站

警方昨日（7 日）以涉串謀縱火罪名拘捕 5 名男子，年齡介乎 26 至 40 歲，涉嫌於去年 10 月 12 日在九龍塘港鐵站內投擲汽油彈。其中一名被捕者被搜出住所藏有汽油彈、氣槍、天拿水、防毒面具等，被加以藏有攻擊性武器、管有仿製槍械、藏有工具可作非法用途的罪名拘捕。警方指部分被捕者有參與近期示威活動。

西九龍總區刑事總部警司陳子良今日向傳媒簡報一宗涉嫌串謀縱火的個案。警方指，2019 年 10 月 12 日，下午 2 時 20 分左右，有人在九龍塘港鐵站 G1 出口內投擲汽油彈，當時地鐵職員撲滅火勢後報警處理。警方指於案發現場搜到布碎及玻璃樽碎。經調查及翻查附近閉路電視後，昨日以涉嫌串謀縱火拘捕 5 名涉案人士，年齡介乎 26 至 46 歲，職業包括運輸工人、科技公司職員等。

警方表示，有閉路電視拍到案發時有兩名蒙面人士於九龍塘港鐵站 G1 出口投擲兩枚汽油彈，其後有兩部車輛接載該兩名蒙面人士離開現場。因此，是次被捕的 5 名男子，其中兩名是負責投擲汽油彈、另外兩名是接載有關人士逃離現場；餘下一名被捕人在案件中的角色，警方仍在調查中，但其住所被搜出 5 支汽油彈、8 樽汽油、3 支天拿水、2 支氣槍、1 支胡椒噴霧、3 個鎚子、5 支鐵筆、2 把軍刀、7 個防毒面具，以及懷疑可製造易燃物品的物料包括鐵粉、糖、硫磺等。因此，警方加以涉藏有攻擊性武器、管有仿製槍械、藏有工具可作非法用途的罪名拘捕該名男子。

警方相信 5 名被捕者原本相識，並無其他涉案團伙。警方指縱火最高刑罰可判終身監禁，警告違法人士不要心存僥倖，強調警方有能力、有信心作出調查並將涉案人士繩之於法。

隔咁耐拉應該有料跟到

‼️‼️‼️‼️ #核爆級緊急 [今日聲援表 ()]

依家‼️即刻‼️IMMEDIATELY‼️
02:30 pm - 九 龍 城 裁 判 法 院 #串謀縱火 #1012九龍塘 #樓層請去詢問處查詢

//警方昨日（7日）採取行動拘捕5名男子，年齡介乎26歲40歲，罪名是串謀縱火。拘捕過程中於其中一名疑犯的家中搜獲兩支汽槍，5個汽油彈，8樽汽油，6個鎚仔，2枝氣槍，7個防毒面具，及可製造易燃物品的物料。該人以涉嫌藏有攻擊性武器，管有仿製槍械，及藏有工具可作非法用途被拘留。

屌，睇足幾個月cctv 為左捉人

認罪都可能要坐2-3年，一早講左香港太多cctv,點換裝兜路都係死路一條，只係睇用幾多人同時間去搵cctv

跟車牌，跟CCTV
進場離場唔好掉以輕心
必要時跑上山換衫仲安全

手足

得返 10 分鐘

所以話721一定係身有屎，咁多片都係拉咁少人

講左搵番好多人出黎睇cctv

諗起80後手足個po

其實佢哋查案又有無限資源任用，要track可能唔難

721影晒樣但未捉到

一早講左班狗行動力好撚高
你班人又唔信

721

真 仲要係九龍塘

仲有退場
退場唔係唔會比曱甴捉唔返你下化

屋企一定要清啦
咁樣有證據

所以黑社會通常係用失車

應該冇時間清了 咁樣突發拉人
大家一定要時時刻刻清哂d垃圾
今日唔知聽日事

721 只係跟到六個仲要有個聲稱自首

香港警察

除非著草

呢方面黑社會真係做得足

非常有可疑

搶劫案 都係咁睇CCTV

唔通你當佢會hea查咩

之前咪話請撚左好多退休警返去專查cctv

肯針住黎跟一定跟到 香港太多cctv

人地返工係做呢d 野啦

推

上年10月都跟得返,
呢啲咁重要既警號,
竟然上唔到熱門

仲以為咩查案好得，屌，咪又係閉埋門翻睇片

btw 咁樣好難搞

推呀

#九龍城裁判法院第一庭 - 嚴舜儀署理主任裁判官 #新案件 #核爆級緊急
5名被告 - #串謀縱火 #1012九龍塘

辯方陳詞，d1代表律師指錄影會面時看過CCTV及其他被告錄影會面片段，就控方案情爭議。

d2挑戰手機信息呈堂性，法官質疑指「需要100000，被告無自制能力，點樣個妹會控制到佢」

d4投訴，指被威脅要電話密碼，如非警察指會搞佢老婆仔女

押後至2/3 2:30
d1 被拒絕，放棄8日擔保覆核權利

d2 擔保條件
保釋金100000
不得離港
交出旅遊證件
居住於報稱地址
每星期報到3次
不得接觸控方證人，名單7日內交付辯方

d3 條件
保釋金10000
不得離港
交出旅遊證件
居住於報稱地址
每星期報到3次
不得接觸控方證人

d4 條件
保釋金10000
不得離港
交出旅遊證件
居住於報稱地址
每星期報到3次
不得接觸證人

然後果件懷疑有沙士概武漢女人
就一直都捉唔到唔知去左邊

黑警

控方案情指一瘦削男子於閘機上放置物品，另一肥胖男子點燃該物品後著火。兩男子事發前於歌和老街匯合，d4被拍攝到與d1 d2交談，其後案件發生。CCTV拍攝到無口罩的被告，d3八達通曾支付屯門公路，d1、d2 有於紅磡火車站7-11支付記錄。19/12顯示d3車輛被駕駛，d1 d4 於7/1被捕，警誡下d3承認接載d1及d2，d4亦招認指因應網上號召協助其他被告。

有車牌no.影到 點會放過

警告違法人士不要心存僥倖，強調警方有能力、有信心作出調查並將涉案人士繩之於法。

721呢

只係換電話卡係無用
電話IMEI 記錄晒

電話最易比人跟
邊個發射站
用過所有卡
附近有咩電話經常同你的卡
一齊出現
再追蹤

八達通

經調查及翻查附近閉路電視

所以冇乜人好易搵到你，勇武大遊行做野有原因

呢壇似係之前連登八十後手足個單

手足
講左幾多次對住d狗要我冇野講

做野仲八達通......

呢單好重要喎 點都要推上去
721 831 101 1111 1112 1117 1118